隻貓一食罐頭就嘔

早排食罐頭都冇問題，食乾糧又唔會嘔，但唔知點解呢排一比罐頭佢食轉頭就嘔返曬岀黎，上網睇過話可能因為佢食得太快/腸胃有事，同埋啲屎又比以前軟左，有冇巴打隻貓都試過咁樣？

一樣情況 轉左乾糧長有，隔日罐就冇事

食得太快姐
你試下一罐分開俾佢食啦

食返乾糧啦，罐罐都係唔好食咁密
依家食wellness core呢幾日啲屎終於靚返

我都係wellness core 咁我都係再觀察下先

我已經係分開左架喇，但佢都係嘔，所以先驚係腸胃問題，諗住買益生菌試下

推一推先

我隻貓貓都係咁
又係食Wellness core 嘔

我觀察到有幾個可能原因：
- 每餐之間相隔太耐 （試下縮短每餐之間既時間，餵D小食咁）
- 罐頭有對貓貓腸胃敏感既成份 (轉糧 / 轉口味，雞肉同魚比較穩陣)
- 食得太快 (一餐分開兩至三碗，等佢食慢D)

同埋 Wellness 質地好似太硬，我而家轉左餵instinct
同埋留意返以上幾點，已經有好大改善

餵開咩罐？好少聽貓食罐嘔
有無加水同加得多唔多？
一食完有無即刻喪跑？

唔記得點串個名 放工返去睇返先
無加水
成日跑同跳上跳落

我果隻一食鍚紙袋果種濕糧就嘔